# Apuntes elaboración propia 1º Bachilerato

Coloco una tabla inicial enlazando materiales de elaboración propia, que enlaza con [pizarras por nivel](/home/recursos/docencia-contenidos-fisica-y-quimica-por-nivel/pizarras-fisica-y-quimica-por-nivel) pero limitada a 1ºBachillerato y añadiendo actividades / ejercicios: a veces están agrupados por temática y puede que no apliquen a 1º Bachillerato, salvo alguno puntual.  
También se pueden mirar en [drive.fiquipedia FriQuiExámenes FQ1](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/FriQuiEx%C3%A1menes/fiquipedia/FQ1) FriQuiExámenes asociados a 1º Bachillerato.  
También enlaza con [proyectos de investigación](/home/recursos/proyectos-de-investigacion)  
Se ponen comentarios tras la tabla  
Para hacerla compacta los enlaces a documentos se simbolizan con 📖 y se pone como texto emergente descripción  
En la versión inicial indicaba bloques de contenidos LOMCE, la reviso poniendo bloques de saberes básicos LOMLOE  
Algunos títulos de bloques enlazan a páginas con recursos asociados  

**Tabla y materiales revisados en septiembre 2022 para adaptar a LOMLOE que se implanta en 1º Bachillerato en curso 2022-2023**

| Bloque / Contenido |  Apuntes / Pizarras |  Actividades / Ejercicios | 
|:-:|:-:|:-:|
|  *[Formulación](/home/recursos/quimica/formulacion) inorgánica (asociada a Bloque 3, Criterio 1: Formular y nombrar correctamente las sustancias que intervienen en una reacción química dada.)* | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Formula-Formulaci%C3%B3nInorg%C3%A1nica.pdf "FQ1B-Pizarras-Fórmula-FormulaciónInorgánica.pdf")<br>[formulación inorgánica🔗](/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion)<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/estados-de-oxidacion/TablaValenciasEstadosOxidacionNumerosOxidacion.pdf "Tabla de valencias - estados de oxidación - números de oxidación") <br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/NomenclaturaInorganicaBinariosTernariosSimples.pdf "Formulación inorgánica: binarios y algunos ternarios simples (2 caras)")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/NomenclaturaInorganicaOxacidos.pdf "Formulación inorgánica: oxácidos (2 caras)")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/NomenclaturaInorganicaOxisalesNeutrasSalesAcidas.pdf "Formulación inorgánica: oxisales neutras y sales ácidas (2 caras)") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/FQ1-HojaFormulacionInorganica.pdf "Física y Química 1º Bachillerato, hoja formulación inorgánica")  | 
| Aspectos cuantitativos de la química<br>*"Estequiometría" (leyes gases, disoluciones, propiedades coligativas)* |  [📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-ConceptosPreviosQuimica.pdf "Conceptos previos, planteamiento general Química")<br>[📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-PropiedadesColigativas.pdf "Propiedades coligativas: En LOMCE en 1º Bach, no en LOMLOE") <br>[📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q0-Estequiometr%C3%ADa-Teor%C3%ADa.pdf "Apuntes 2º Bachillerato Estequiometría. Genérico" )   | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q0-PAU-Estequiometr%C3%ADa.pdf "EvAU Madrid ejercicios estequiometría")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionDisolucionesHomeopatia.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionDisolucionesHomeopatia.pdf" ) | 
| Aspectos cuantitativos de la química<br>*Determinación de fórmulas empíricas y moleculares.* |  [📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-DeterminacionFormulas.pdf "Determinación fórmulas: En LOMCE en 1º Bach, no en LOMLOE") <br> [📖💬](apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/Q1B-6-Composici%c3%b3n%20centesimal%2c%20f%c3%b3rmula%20emp%c3%adrica%20y%20molecular.pdf "Apuntes 1º Bachillerato Composicón centesimal, fórmula empírica y molecular. Genérico")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-disoluciones/ProblemasQuimicaDeterminacionFormulas.pdf "Problemas química determinación fórmulas")  | 
| Aspectos cuantitativos de la química<br>*Espectroscopía y Espectrometría* | [📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Espectroscopia.pdf "Espectroscopía: En LOMCE en 1º Bach, no en LOMLOE") <br>[espectro🔗](/home/recursos/recursos-espectro) |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionEspectroscopia.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionEspectroscopia.pdf")  | 
| Átomo | [📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Atomo.pdf "Átomo: en 1º Bach no en LOMCE, sí en LOMLOE")  |  [📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q2-PAU-EstructuraAt%C3%B3micaClasificacionPeri%C3%B3dicaElementos-1Bachillerato.pdf "Selección ejercicios EvAU adaptada a 1º Bachillerato LOMLOE")  | 
| Enlace | [📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Enlace.pdf "Enlace: en 1º Bach no en LOMCE, sí en LOMLOE")  |  [📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q3-PAU-EnlaceQuimicoPropiedadesSustancias-1Bachillerato.pdf "Selección ejercicios EvAU adaptada a 1º Bachillerato LOMLOE")  | 
| **[Reacciones químicas](/home/recursos/quimica/recursos-reacciones-y-calculos-estequiometricos)** <br>Estequiometría de las reacciones. Reactivo limitante y rendimiento de una reacción. |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-ReaccionesLimitantePurezaRendimiento.pdf)<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q0-Estequiometr%C3%ADa-Teor%C3%ADa.pdf "Apuntes 2º Bachillerato Estequiometría. Genérico")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q0-PAU-Estequiometr%C3%ADa.pdf "EvAU Madrid ejercicios estequiometría")  | 
| **Transformaciones energéticas / espontaneidad reacciones** [Termoquímica](/home/recursos/quimica/termoquimica) |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-TermodinamicaPrimerPrincipio.pdf)<br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-QuimicaEnergiaEntalpia.pdf)<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-QuimicaEnergiaEntalpia.pdf)<br>[📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q4-TransformacionesEnerg%c3%a9ticasEspontaneidadReacciones-Teor%c3%ada.pdf "Apuntes 2º Bachillerato (LOE) Transformaciones energéticas y espontaneidad reacciones (con LOMCE pasa a 1º Bachillerato, con LOMLOE Madrid lo mantiene en 1º Bachillerato)")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q4-PAU-TransformacionesEnerg%C3%A9ticasEspontaneidadReacciones.pdf "EvAU Madrid Transformaciones energéticas / espontaneidad reacciones (con LOMCE pasa a 1º Bachillerato)")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionCombustiblesF%C3%B3siles.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionCombustiblesF%C3%B3siles.pdf")   | 
| **Química del carbono**<br>[Formulación](/home/recursos/quimica/formulacion) orgánica | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Formula-Formulaci%C3%B3nOrg%C3%A1nica.pdf "FQ1B-Pizarras-Formula-Formulaci%C3%B3nOrg%C3%A1nica.pdf") <br>[formulación orgánica🔗](/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion)  |   [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/ProblemasQu%C3%ADmica-Org%C3%A1nica.pdf "Problemas formulación química orgánica")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/AlfabetosNomenclaturaOrganica.pdf "Alfabetos química orgánica")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Quimica-PAU-CompuestosOrg%C3%A1nicos.pdf "EvAU Madrid compuestos orgánicos")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionFormasCarbono.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionFormasCarbono.pdf")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionQuimicaCarbonoVida.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionQuimicaCarbonoVida.pdf")   | 
| **Química del carbono**<br>[Isomería](/home/recursos/quimica/isomeria) | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Isomeria.pdf "FQ1B-Pizarras-Isomeria.pdf") |  <br>[📖💬](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q8-PAU-Qu%C3%ADmicaCarbono.pdf "EvAU Madrid química carbono tiene problemas de isomería, ver tipología")  | 
| [Matemáticas](/home/recursos/matematicas/) [Vectores](/home/recursos/recursos-matematicas/calculo-vectorial) (repaso, se añade producto escalar y producto vectorial) |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Vectores.pdf "FQ1B-Pizarras-Vectores.pdf")<br>[cálculo vectorial🔗](/home/recursos/recursos-matematicas/calculo-vectorial) [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Derivaci%C3%B3n.pdf "Derivación") |    | 
|  [Cinemática](/home/recursos/fisica/cinematica) | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Cinem%C3%A1tica.pdf "FQ1B-Pizarras-Cinem%C3%A1tica.pdf") | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/FQ1B-ProblemasFisica-Cinematica.pdf "Problemas Cinemática 1º Bachillerato, recopilación varios tipos: derivación, MRUA, encuentros, composición MRU-MRUA (parabólico), MCU, MCUA, MAS")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ActividadesParticulas-cinematica-enunciados.pdf "Actividades Física de Partículas, algunas MRU")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ProblemasFisica-Cinematica-MRUA.pdf "Problemas Cinemática MRUA")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ProblemasFisica-Cinematica-MRUA.pdf "Problemas Cinemática MRUA")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ProblemasFisica-Cinematica-Encuentros.pdf "Problemas Cinemática encuentros")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ProblemasFisica-Cinematica-MCU.pdf "Problemas Cinemática MCU")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ProblemasFisica-Cinematica-Composicion.pdf "Problemas Cinemática composición de movimientos")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ProblemasFisica-Cinematica-MCUA.pdf "Problemas Cinemática MCUA")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ProblemasFisica-Cinematica-xva.pdf "Problemas Cinemática posición, velocidad, aceleración")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionCinem%C3%A1ticaParab%C3%B3lico.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionCinem%C3%A1ticaParab%C3%B3lico.pdf")   | 
| [Movimiento ondulatorio / MAS](/home/recursos/fisica/movimiento-oscilatorio)  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Cinem%C3%A1tica-MAS.pdf  "MAS sí en LOMCE, no en LOMLOE")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Din%C3%A1mica-MAS.pdf)<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Energ%C3%ADa-MAS.pdf  "MAS sí en LOMCE, no en LOMLOE")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F3.1-MAS-Teor%C3%ADa.pdf)  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/FQ1B-ProblemasFisica-Cinematica.pdf "Problemas Cinemática 1º Bachillerato, recopilación varios tipos: derivación, MRUA, encuentros, composición MRU-MRUA (parabólico), MCU, MCUA, MAS")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.1-PAU-MovimientoOscilatorio.pdf "EvAU Madrid MAS (con LOMCE pasa a 1º Bachillerato )")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionMAS.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionMAS.pdf" )  | 
| [Dinámica](/home/recursos/fisica/dinamica) | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Din%C3%A1mica%20general.pdf "FQ1B-Pizarras-Dinámica general.pdf")<br>[📖](/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/Fis-TeoriaDinamica.pdf "apuntes dinámica 4º ESO y 1º Bachillerato")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-PlanoHorizontal.pdf "Problemas Física Dinámica plano horizontal")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-Hooke.pdf "Problemas dinámica Ley Hooke")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-LeyesNewton.pdf "Problemas Física dinámica Leyes Newton")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-PlanoInclinado.pdf "Problemas Física dinámica plano inclinado")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-MCU.pdf "Problemas Física dinámica MCU")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-MovCircular.pdf "Problemas Física dinámica movimiento circular")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-MomentoLinealImpulso.pdf "Problemas dinámica momento lineal e impulso")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-MAS.pdf "Problemas Física dinámica MAS")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionConstanteElasticaEstatico.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionConstanteElasticaEstatico.pdf")  | 
| [Sólido rígido.](/home/recursos/fisica/mecanica/solido-rigido)<br>[Estática](/home/recursos/fisica/mecanica/estatica) | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Din%C3%A1mica-S%C3%B3lidoR%C3%ADgido.pdf "Sólido rígido introducido en LOMLOE")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-SolidoRigido.pdf) <br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-CentroDeMasas.pdf "Centro de masas introducido en LOMLOE")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-EstaticaEquilibrio.pdf "Estática y equilibro introducido en LOMLOE")  |
| [Leyes de Kepler. Ley de gravitación universal](/home/recursos/fisica/recursos-gravitacion) | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Gravitaci%C3%B3n.pdf "FQ1B-Pizarras-Gravitación.pdf")  <br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/F1B-Gravitaci%C3%B3n-Teor%C3%ADa.pdf "Apuntes gravitación 1º Bachillerato")   |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F2-PAU-Gravitacion.pdf "EvAU Madrid Gravitación (con LOMCE parte pasa a 1º Bachillerato), ver ejercicios Leyes Kepler en tipología") | 
|  [Interacción electrostática: Ley de Coulomb](/home/recursos/fisica/recursos-campo-electrico) | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Electricidad.pdf "FQ1B-Pizarras-Electricidad.pdf") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-Electricidad.pdf "Problemas Física Dinámica electricidad") | 
| [Energía](/home/recursos/energia)   | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Energ%C3%ADa.pdf "FQ1B-Pizarras-Energía.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/energia/ProblemasFisica-Energia.pdf "Problemas Física energía")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/energia/ProblemasFisica-PotenciaRendimiento.pdf "Problemas Potencia y rendimiento")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ1-ProyectoInvestigacionDeterminacionGravedad.pdf "FQ1-ProyectoInvestigacionDeterminacionGravedad.pdf")  |   
|  [Termodinámica](/home/recursos/termodinamica) | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-TermodinamicaSegundoPrincipio.pdf)<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato/FQ1B-Pizarras-Termodin%C3%A1mica.pdf "Termodinámica introducido en LOMLOE") | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/calor/ProblemasFisica-Termodin%C3%A1mica.pdf)  |   


En este caso la tabla enlaza con [contenidos currículo con enlaces a recursos](/home/recursos/contenidos-curriculo-con-enlaces-a-recursos)  
Si hay alguna aclaración en el enlace se indica con 💬 y se añade al texto emergente

Esta página la inicio en 2016, intento centralizar materiales para sustituir un libro de texto, aparte de ejercicios, de manera similar a  [apuntes elaboración propia Física 2º de Bachillerato](/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato)  y  [apuntes elaboración propia Química 2º Bachillerato](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato).  
En 2013 comiencé a asociar a 1º Bachillerato algunos apuntes elaborados por mí, comenzando por un resumen de composición centesimal/fórmula empírica y molecular, que aparece en el currículo de 1º de Bachillerato que indica "Determinación de fórmulas empíricas y moleculares".  
Este material lo tenía anteriormente como "bloque 0" de repaso en apuntes elaborados por mí para  [Química de 2º de Bachillerato](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato) , pero intento comenzar a desglosarlos.  
En 2016 la creo pensando ya en normativa LOMCE (ver  [currículo Física y Química 1º Bachillerato LOMCE](/home/materias/bachillerato/fisicayquimica-1bachillerato/curriculo-fisica-y-quimica-1-bachillerato-lomce) ): tenía algunos materiales ya elaborados, algunos antes asociados a 2º de Bachillerato, otros en general a cinemática ...el objetivo final es crear una tabla similar que cubra todo el curso.  
Inicialmente tengo apuntes de elaboración propia asociados a 1º Bachillerato en varios apartados:  [Recursos de cinemática](/home/recursos/fisica/cinematica)f ,  [Recursos de dinámica](/home/recursos/fisica/dinamica) ,  [Isomería](/home/recursos/quimica/isomeria) , [ Apuntes formulación](/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion)  ... y los enlazo, con el tiempo intentaré poner una versión de apuntes elaborada específicamente para este curso.  
Al igual que en 2º de Bachillerato los apuntes son densos, tipo de letra pequeña y ocupan pocas caras: intento que sean unas hojas muy breves de resumen que puedan tenerse como referencia básica a falta de libro de texto, y que se amplían durante la clase.  
**Nota importante: Se agradecen comentarios sobre erratas y sobre todo, sugerencias de mejora (qué sobra, qué falta, qué poner de otra manera ...). Todos los documentos ponen en la cabecera la fecha de revisión y mail de contacto.**

Algunos bloques retoman contenidos vistos en cursos anteriores o se ven en posteriores; se intenta dar una visión completa más orientada a 1º de Bachillerato  
- La estructura atómica y enlaces se ve en 4º ESO, se veía en 1º Bachillerato en LOE, pero con LOMCE desaparece y se ve en 2º Bachillerato. Con LOMLOE se recupera tabla periódica y enlace en 1º Bachillerato.  
- Termoquímica se introduce en 4º ESO: Transformaciones energéticas / espontaneidad reacciones antes de LOMCE estaba en 2º Bachillerato. Con LOMLOE termoquímica pasa a 2º Bachillerato, pero Madrid en LOMLOE también la pone en 1º. LOMLOE además introduce termodinámica.   
- Velocidad reacciones químicas se introduce en 4º ESO, se veía en 1º Bachillerato en LOE, pero con LOMCE desaparece y se ve en 2º Bachillerato-Formulación orgánica se introduce en 4º ESO y se profundiza en 1º Bachillerato  
- "Leyes de Kepler, Fuerzas centrales. Momento de una fuerza y momento angular. Conservación del momento angular" antes de LOMCE estaba en 2º Bachillerato. Con LOMLOE vuelve a 2º Bachillerato y desaparece de 1º.   



